text has codec UTF-8.


Tестовое задание.
=================

Необходимо написать приложение, которое будет отдавать код баннеров.
Приложение представляет собой http-сервер, который при вызове GET /banner/{id} отдает тело (html код) баннера.
Баннеры представлены в виде файлов с названием {id}.html, которые хранятся в известной директории.
Т.к. баннеры очень быстро теряют свою актуальность, то смысла отдавать баннер, который был создан 2 недели назад нет - все равно на него никто не кликнет. 

Задача:
• реализовать http-сервер, который при запросе /banner/{id} отдавать тело баннера
• необходима возможность загружать новые баннеры не перезапуская приложение
• баннеры, которые были загружены 2 недели назад или раньше, не должны отдаваться и могут быть удалены 
• в случае если баннер устарел или не найден, необходимо вернуть http status 404
• необходимо вести статистику по баннерам за последние 24 часа, за последние 4 часа, за последний час и за последнюю минуту:
топ 100 баннеров по количеству запросов в формате id, число запросов, дата последнего обращения
• задача должна быть решена средствами Java 7 SE, без использования сторонних библиотек, за одним исключением: для http сервера можно использовать библиотеку netty 3.9 или 5.0

Использование:
================
 - откомпилируйте код мавеном : mvn clean package (при этом из ресурсов копируются файлы тестовых баннеров в дефолтную директорию ./target)
 - запустите сервер : ./runServer.cmd
   в качестве параметра передается имя properties файла 
 - откройте откройте тестовую страничку ./testPage.html
 - Enjoy.

Реализация.
==========
 - ServerApplicationRunner класс запуска приложения.
   имя  файла конфигурации передается приложению 1м аргументом.


Приложение реализуется сервисами -

 - ServiceFactory: фабрика классов. Реализует логику создания, инициализации, связывания сервисов, доступа к  ним.
   А также корректного завершения работы. (а-ля Спринг)

 - IThreadRunner: сервис запуска новых потоков. Испольтзуется здя создания потоков HTTP клиентов.

 - IHttpServer: веб сервер. Принимает запросы из сети.

 - IRequestProcessor: обработчик Http запросов. Редиректит запросы конкретным контроллерам.

 - IBannerService: запрос тела баннеров. Если файл есть и не просрочен - возвращает содержимое файла, иначе - 404 ошибка.
   Есть ф-л  по удалению устаревщих файлов. запускается по таймеру.
   требование загрузки банеров "по горячему" реализовано след образом:
   докладывайте файлы с банерами в соотв директорию - и система их увидит.


 - IStatisticsService: статистика запросов  банеров.
   Ф-ция увеличения к-ва вызовов баннера вызывается в случае успешного возврата тела банера по HTTP запросу.
   По таймеру запускаются задачи: пересчёт топовых баннеров и удаление устаревщих данных.
   По HTTP запросу выдаются уже подсчитанные результаты о топовых баннерах.

   Вся логика сервиса работает в отдельном потоке - добавление информации о запросе баннера,
   подсчет топовых, удаление устаревшей информации. Задачи в поток передаются через блокирующию очередь.

   Игформаця по к-ву запросов баннеров храниться в виде суммы вызовов за некий интервал времени (квант).
   Для каждого баннера храниться цепочка из 1 и более кванта с суммой вызовов по интервалу в каждом.
   Данное решение позволяет обрабатывать сколь угодно большой объем запросов к баннерам без роста
   использования памяти для учета этих действий.



